---
title: 个人网络环境优化
tags:
  - PVE
  - 网络
  - 虚拟化
categories: 阿加斯城
keywords:
  - PVE
  - gitlab
  - web
  - NAS
  - hexo
  - shadowsocks
  - kcptun
  - docker
  - 容器
description: 更恶劣网络环境下的优化
cover: 'https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!466614:/3.0.jpg'
date: 2022-03-06 11:51:46
---


　　大概前年底的时候，我发了一篇文章，详细介绍了整个家里的网络环境还有各种服务。之后除了一些小修小补之外，基本稳定运行。直到去年六月，我搬家了！即使在搬家之前，我做了精细打探，也没有想到新住处的宽带运营商竟然如此恶劣……虽然自称是联通，但是实际上看起来只是分包商，联通官方表示并没有在此地提供服务。在办理之前，我特意提问有没有公网IP，回答说可以帮忙开，但是实际开通后发现只有10和192.168开头的内网IP！（再次坐实就是分包商）。没有公网IP也就忍了，毕竟我除了VPN之外，其它服务都挂在frp后面，也不是不能用。然而使用几天之后，发现大部分时间，我的SS几乎完全瘫痪，根本连不上香港和美国的VPS，进一步测试发现，连本应该可以正常访问的外网，也完全无法打开！连续询问几次之后，得到答复，说宽带有外网限流！我……

　　总之情况大概就是这样，我失去了公网IP，无法在外面连家里的VPN。同时因为有外网限流，在家里也几乎无法访问国外网站，所以frp也近乎陷入瘫痪，博客时常无法访问。就只能重新开搞了

# 对于All in One方案的思考
　　在下手之前，有一个问题不得不首先思考一下。在前年发的那篇文章中，我的网络结构如下：

在结尾我提到了实际运行中遇到的一个问题，服务器硬盘在意外满了之后，整个网络就瘫痪了。网络的核心是路由器，而我又把路由器装在了虚拟机里面，所以一旦虚拟机本身，或者作为虚拟机平台的服务器出现问题，那么不仅仅是各种服务会出错，而是整个网络会瘫痪。后来在运行中也出现过因为我的误操作而导致的网络瘫痪。这就是All in One方案最明显的缺点，系统的容错性太低。
　　既然现在有这个机会要对网络进行调整，决定还是不要再继续沿用这样的方案。至少把作为网络核心的路由器独立出来，采用更稳定的方案。毕竟网站和VPN服务可以挂，但是网络不能挂。

# 独立的路由器
　　由于新的运营商可能是分包商，所以自然也不再有光猫，这一层就可以省掉了。正好如今WiFi6的产品已经成熟，就直接换了新的无线路由器。所以第一件要做的事情就是删除软路由，使用独立的路由器。旁路由作为透明代理的核心，就留了下来

# 进一步简化
　　正如开头所说，因为我的网络直接访问外网不再稳定，所以将服务放在家中，再通过frp的方式穿透到外网不再行得通。目前来说我的核心服务就三个，VPN服务可以可以使用国内的云服务器进行中转，不过目前似乎没有简单靠谱的L2TP或者IPSec中转SS的办法，所以国内的云服务器这边只能对外提供SS服务了。之前不需要额外客户端软件就可以连接的优势没有了。自己的博客的话，因为资源消耗相对较少，可以直接整个搬到香港的云服务器上。Gitlab服务我想了想似乎没有更好的解决方案，所以决定放弃自建的Gitlab，转用官方服务。好在现在官方服务也可以使用自己的Gitlab runner，所以总体上来说体验没有太大的区别，也免去了自己维护的麻烦。

　　这样子一搞的话，似乎也没有必要再保留专门用来提供服务的虚拟机了，也没有必要自己再维护frp，traefix了。结构就进一步简化了。不过缺点是需要多一个国内云服务器的花销。
![8.1](https://storage.live.com/items/441D3FDA5A491ADA!469759:/8.1.png)